\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Mat 3} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{12. November 2021} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Opgave 9}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Vi løser for $f(x)=0$:
        \[f(x)=0\quad x = 3\]
        Vi kan nu, i et værktøjsprogram, finde integralet:
        \[\int^0_3f(x)dx = 1.95\]
        Arealet af $M$ er 1.95.
        \item Vi beregner rumfanget ved:
        \[V = \pi\cdot\int^a_b (f(x))^2dx = \pi\cdot\int^0_3 (f(x))^2dx = 6.3\]
        Rumfanget af omdrejningslegemet af $M$ er 6.3.
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 10}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Ved lineær regression findes tallene $a$ og $b$:
        \[a = 0.5246\quad b=49.4006\]
        \includegraphics[scale=0.2]{linreg.png}
        \item Residualspredningen findes i GeoGebra til 73965.65\\
        \includegraphics[scale=0.5]{residual.png}
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 11}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item \includegraphics[scale=0.5]{param.png}\\
        \item Vi løser ligningerne:
        \[x(t) = t^3-4t+5 = 0\]
        \[y(t) = t^2 = 0\]
        Vi får løsningerne:
        \[t = -2, \quad0, \quad2\]
        \[t = -2, \quad2\]
        -2 og 2 går igen i begge løsninger så $\vec{s}$ har dobbeltpunkter for $t = -2$ og $t = 2$.
        \item Vi bruger formlen:
        \[L = \int_a^b\sqrt{x'(t)^2+y'(t)^2}dt\]
        Vi beregner $L$ i et værktøjsprogram og får $L=15.7$.
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 12}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Middelværdien kan findes ved:
        \[\mu = n\cdot p = 0.1 \cdot 40\]
        Spredningen findes ved:
        \[\sigma = \sqrt{n\cdot p \cdot (1-p)} = \sqrt{40\cdot 0.1 \cdot (1-0.1)} = 1.897\]
        \item \[P(X=6) = K(n,r)\cdot p^r\cdot(1-p)^{n-r} = K(40,6)\cdot 0.1^6\cdot(1-0.1)^{40-6} = 0.1068\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 13}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Vi bestemmer først $\vec{s}'$ for $k=2$:
        \[\vec{s}' = \begin{pmatrix}2\\ 10-6t \end{pmatrix}\]
        \[\vec{1}' = \begin{pmatrix}2\\ 10-6\cdot1 \end{pmatrix}=\begin{pmatrix}2\\ 4 \end{pmatrix}\]
        Vi beregner med et værktøjsprogram længden af vektoren og får den til $4.47$.
        \item Vi løser ligningen $y(t) = 0$:
        \[y(t) = 0 \quad t = 0, \quad 3.33\]
        Da bolden jo ligger på jorden da den sparket afsted er svaret: Bolden rammer jorden efter 3.33 sekunder.
        \item Ved at prøve sig frem finder man ud af at 7.8 passer usandsynlig godt. HEHE
    \end{enumerate}
\end{document}
